第二槍未開 特朗普準備第三擊 美擬向華晒冷 全部貨品徵關稅

2018年09月09日

第二槍未開 特朗普準備第三擊
美擬向華晒冷 全部貨品徵關稅

貿易戰下，中國超市的美國貨售價提高。

【中美貿易戰】

美國對華發動的第二波進口貨品加徵懲罰性關稅如箭在弦之際，總統特朗普再威脅中國，已準備好再把額外2,670億美元（約2.09萬億港元）的中國貨品放進清單，意味着美最終可能會向每年逾5,000億美元（約3.9萬億港元）的全部中國進口，都附加25%關稅。而在中美首輪貿易戰全面爆發後，8月份中國對美貿易順差逾310億美元（2,433億港元），再創下單月最高，預料美方將據此加強向華施壓。

美就2,000億美元（1.56萬億港元）中國商品徵收關稅的諮詢期上周四結束。特朗普當地時間周五出發到北達科他州時，在空軍一號上對記者稱：「我們討論的2,000億美元可能很快會實施，這要看他們（中方）的表現。」他更揚言已準備好第三波貿易戰：「我不想這麼說，但在此之後，如果我希望的話，另外2,670億美元已經準備好在短期內實施。這將令在方程式的（美中）雙方發生改變。」

指華有問題 必須強硬

他又形容中國目前是很大的問題，他有需要對中國強硬。

此前，白宮國家經濟委員會主任庫德洛接受CNBC電視台訪問時說，白宮將在評估在諮詢期內收到的近6,000份意見後，才決定是否對2,000億美元中國商品徵稅。他謂在近期的雙邊貿易談判，美方向中方要求全面降低貿易壁壘，包括零關稅、零非關稅壁壘、零補貼，停止竊取知識產權、停止技術轉讓、允許美國人在華擁有自己的公司，但中方迄今尚未滿足美方要求。

分析認為，若特朗普聲言對中國商品加徵的關稅全部落實，相當於對全部中國進口商品都加徵關稅。

美國在7月6日宣佈對華340億美元（約2,668億港元）的進口加徵關稅，包括汽車零部件、電子零件、飛機引擎部件等；8月23日又對160億美元（約1,256億港元）的進口加徵關稅，包括化工和電子零件等。

若再加上目前仍在討論中包括多種消費品的2,000億美元清單，以及特朗普最新揚言的2,670億美元貨品，總額合計達5,170億美元（4.03萬億港元），而這已超過中國去年對美出口貨品總額的5,050億美元。

中國對美順差創新高

中國海關總署公佈的最新數據顯示，中對美貿易順差在8月超過310億美元，較7月的280億美元多，並再創下1999年當局開始統計以來的單月最高。8月中國對美出口較去年同期增加13.2%，但由美國進口僅較去年同期增長2.7%。令人關注的是，在美國已對華發動首輪貿易戰後，美中貿易逆差仍進一步擴大。

路透社/《華爾街日報》

下一則
下一則
美召回與台斷交3國大使

最後咪又係羸國羸

美國加25%關稅
支那加自己國民稅到45%

屌直接禁運算啦

美國加咁多次都冇用，仲要俾自己d企業屌，唔怕俾人笑咩

我係大陸就大返佢全面禁運
攬炒

侵侵個姿態咁高
咪又係為左選舉
臨近選舉 就要樹立目標
統一內部
年年都係咁做去轉移國民不滿情緒

中國己經展開反擊措施

加徵個人入息稅
加徵遊戲稅35%
加徵演員稅6%>>>45%

睇見我都驚
美國準備亡國

打外唔得 打住自己人練習一下先

侵侵最多先敢加25%關稅正廢柴
中國一加稅就45%啦
一睇就知邊個沙卜

上面堆五毛唔係以為係度9up兩句就救到國下話？
去交稅啦

好彩香港在有大量儲備

美國如果想玩死支國其實唔難，收回綠卡，凍結來自中國資產，踢走中國留學生，呢啲先係刺中班狗官要害，肯定即跪

財赤嚴重
人地拎住把槍再迫你收佢印既銀紙都仲得呀

軍本位呀ching

中國成為大贏家

真係得佢先諗到

No Chi Na

強国超必係出陰招攪侵侵
等佢下台同換人，又可以變番以前咁

點解大陸貿易順差仲高左

得啦，美國要亡國啦，全世界都搶購支那債，你快撚d返支那食屎啦柒頭

可能美商係正式加關稅之前，大量入貨。

中國怕你嗎
仲有香港呢條大水喉
起多幾條高鐵送錢比偉大既祖國都仲得

你叫班人唔洗用電話同電腦咩

一早話左呢個世界唔可以有和平, 四海升平果日, 就係比人清算日子
所以點解鄰國一路都要聯合北韓同俄羅斯

美國佬其實係想人為製做高通脹，進一步"消化"早幾年 qe印出來的銀紙

駁唔到

不過美帝失業率低。人工上升

支那人：我們不怕，我們有香港

冇人買叫聯儲局買囉，美帝邊有得輸

知道未來會收重稅，美國啲公司緊係加訂單入貨啦，加稅正式上台後，就轉其他國家地方入口，中國出口

講事實都要比人屈左5毛 玻璃心到

又唔係幫chi na講好說話，咁激動做乜野

快 開第二槍先

唔好激嬲阿爺 共和黨

反共反到做美狗真係柒

得啦，仲唔all in rmb?美國都就收皮你仲揸港紙做乜春，死撚番上支那啦柒頭5毛大陸喱

弱智五毛狗

強制翻版windows 鎖機/reboot 都有排玩

期待期待

美帝加息wo, 做咩仲要買債

完全禁運

美帝keep住每個月發一次七年期、一次十年期國債

有冇人知點解順差反而會高左

頭一擊個個急住落單

Intel amd 高通 apple全部冇得用，連電話訊號發射站都要停埋

可唔可以深入少少

贊成 侵侵on撚9 叫習大大俾錢開通部分商品啦
好似打ps4買code咁屈佢課金

中國或成

支那有自主研發。

的確係，反正都係死，點呀唔死得有尊嚴返o的。

以呀trump要求，同中門大開比人屌屎忽冇分別，最後都係好似日本仔同冰島咁全死。

同侵呢d人玩 要好似金仔咁大返佢先可以平起平座傾

得啦中國又贏，咁你返上去未

周星星：曬你冷

唔好啦

夏天先食完車厘子
冬天要準備食肥牛

on9仔先覺得關中期選舉事 你搞清楚人地為咩打你先啦

加稅之前買 round先會多左
個稅買方定賣方比係交易雙方deal
幾時到你講買方定賣方比

低能仔，請問你中國債務是GDP幾倍？是否已踏入明斯克時刻？中國是否已經破產？

要慢慢撚狗，唔會一嘢就收佢皮

嘩屌你真係天才
畀人加關稅有利出口都講得出口
買方點解要寧願食關稅都唔搵其他國家入口
照你咁講班港商台商搬廠咪好蠢 有利出口都唔留低

世事都被你看透呀清
唔知仲以為美金已經唔係石油結算貨幣
居然仲要你位天才擔心美國債無人買
世界經濟靠緊邊個印錢推動你知唔知

其他地方點我地就唔知啦，
但支那自己關稅自己比，我就真係睇唔透，

搞到我真係以為關稅有利美國出口

支那一直靠低價傾銷賺錢
而家畀美國收稅即係無得低價，仲有咩賣點？
美國出口多數係高科技產品＆農作物
支那一係唔好買美國晶片，一係唔好食美國野，兩個都唔會係好結局

我諗極唔明支那點解係加稅， 明明美國係因為逆差先加稅， 支那狂買美國貨改善逆差咪無事， 但掉轉買更少美國貨， 美國自然加更多稅